
\begin{center}
 \textbf{Segunda Opción (Mercado bursátil)}
\end{center}

a) Para 90 días antes del vencimiento:

%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creación de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.33\linewidth}|p{0.33\linewidth}|p{0.33\linewidth}|}
 	%Creamos una linea horizontal
 	\hline
 	%Definimos el color de la primera fila
 	\rowcolor[HTML]{FFB183}
 	%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
 	%%%%%%%%%% INICIO TITULO
 	%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
 	\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}                   \\ \hline
 	%%%%%%%%%% FIN TITULO
 	%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
 	\multicolumn{3}{|c|}{$pf : \frac{90}{365} = 0.247 \textit{ pav}$}                                                      \\ \hline
 	%%%%%%%%%% INICIO TITULO
 	%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
 	\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                 \\ \hline
 	%%%%%%%%%% FIN TITULO
 	%%%%%%%%%% INICIO SUBTITULO
 	\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}}    & 
 	\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios}} &
 	\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}}  \\ \hline
 	%%%%%%%%%% FIN SUBTITULO
 	%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
 	%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
 		$F =  100 \ COP$    &  $i_r = 30\%\textit{ pav}  $              &$i_v=?\% \textit{ pav}$   \\                                                                   &$n  =  0.247\ pav$ & $P_r = ? \  COP$ \\
 	    &$com_v = 0,5\%\textit{ pav}$ &   $P_{v}$  $i_{r}+com_{v}$ \textit{ pav}\\ 
 	    & & $P_v=?\ COP$ \\ 
 	%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
 	%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
 	
 	
 	%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
 	\rowcolor[HTML]{FFB183}
 	\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                \\ \hline
 	\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.55, width=16.4 cm, height = 8.8 cm]{3_Capitulo/img/ejemplos/7/7.2c.png} }  \\ \hline
 	%%%%%% FIN FLUJO DE CAJA
 	
 	%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
 	\rowcolor[HTML]{FFB183}
 	\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                  \\ \hline
 	\multicolumn{3}{|C{\textwidth}|}{
 		$F = P(1 + i)^n $ \hspace{2mm} Valor futuro 
 		
 		$I_r$ para calcular $p_r$    
 		
 		$i_r$ comv para calcular $p_c$
 		
 		$V_v=? \textit{ COP}$
 	}
 	\\ \hline
 	%%%%% FIn  DECLARACIÓN FORMULAS
 	\rowcolor[HTML]{FFB183}
 	\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                    \\ \hline
 	%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
 	%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
 	%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
 	%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
 	\multicolumn{3}{|C{\linewidth}|}{
 		
 		$P_r =   100 \ COP (1 + 0,30)^\frac{-90}{365} = 93,7356\% \equiv 4{.}686{.}780 \ COP \textit{ Ecuacion de equivalencia}$
 		
 		$i_v = 0,5\% \hspace{1mm} pv + 30\%\hspace{1mm}pv = 30,5\% \hspace{1mm}pav $
 		
 		$P_v =  100\ COP(1 + 0, 3050)^\frac{-90}{365}= 93,6469\% \equiv  4{.}682{.}345\ COP $
 		
 	}                                                                                                  \\ \hline
 	
 	%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
 	%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
 	\rowcolor[HTML]{FFB183}
 	
 	%%%%%% INICIO RESPUESTA
 	\rowcolor[HTML]{FFB183}
 	%%%%%%%%%%INICIO TITULO
 	\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                \\ \hline
 	%%%%%%%%%% FIN TITULO
 	%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
 	\multicolumn{3}{|C{\textwidth}|}{
 		$P_r =   4{.}686{.}780 \ COP$
 		
 		$i_v = 30, 5\% \hspace{1mm} pav$
 		
 		$P_v =   4{.}682{.}345 \ COP$
 		
 		$P_v = 93,6469\% < p_r = 93,7356\% \textit{ COP}$
 	}                                                                                                  \\ \hline
 	%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
 	
 	
 	%%%%%% FIN RESPUESTA
 \end{longtable}
 
 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
